\chapter*{Remerciements}
Nous tenons à remercier dans un premier temps toute l'équipe pédagogique de l'Université de Montpellier II pour nous avoir permis de réaliser ce projet dans de bonnes conditions, avec toutes les connaissances techniques qui nous ont été enseignées.

\paragraph{}
Nous remercions plus particulièrement Monsieur Hervouet pour nous avoir guidé et apportés des conseils techniques tout au long du projet.

\paragraph{}
Nous remercions également le département informatique d'avoir accepté notre proposition de sujet.
